原來真係有人係觀塘返工返到生肺癌

印仔小心啲

住觀塘點搞

返觀塘就算無武肺都應該戴口罩

咁大埔啲人都好大獲
放假日子都一車車74x出觀塘

有無食煙先？

weak

觀塘馬會對出有位末期廢癌廢老都差唔多10年都仲未死得

真
想知佢到底幾時先會死

又係D content farm
咁講法,呼吸都會生癌啦

九龍灣都好過佢
最少有啟麗做屏障
唔會下下起到咁密

d 空氣係好差

包到among us咁返工囉

@慘過番印度

最差空氣係觀塘道
住宅區唔係果邊

on9有冇醫學常識嫁

好彩轉左工

癌關空氣咩事

關咩事啊
大把老人做清潔日日掃馬路
公屋大把廢老食煙食到八90歲

其實真係唔出奇，企係馬路邊你係會見到啲粒子係你眼前飛黎飛去，再睇下啲重型車噴出黎果堆黑色氣體。
天文台個空氣污染指數直頭係underestimate 係正馬路邊啲PM10粒子

印仔住既地方空氣好好唔洗擔心佢

觀塘最舒服係月華街同埋上秀茂坪果邊
d樓好有太子道中產feel
空氣最差係舊工業區，即係近海皮一帶

觀塘點差法

咁講葵涌美孚日日幾十隻燒重油大班貨櫃船

咪吸到hihi

隨著病情惡化，肺癌會影響周圍的肺組織，導致以下的病徵：
持續性咳嗽
痰中帶血
胸肺反覆受到感染或經久難癒
聲音嘶啞
胸部不適，咳嗽或深呼吸時感到疼痛
食慾不振及體重下降
容易疲倦

抖唔到氣同背痛都關事?我都有啦

美孚而家遠離海岸線
而且都有叫個荔枝角公園
印象中，觀塘市區入面冇呢種地方
個海濱長廊又遠

仲記得上年最少兩日，班警畜於觀塘行人橋，向觀塘道創紀之城第三期，冇人冇車馬路不斷射TG，射足幾個鐘至停手，當時已經覺得班仆街有心播毒！

我既訴求就係要番工

下世小心啲

舊事物充斥空氣內 一呼一吸都有害

收皮啦
咁都有得賴

老老柒柒觀塘真係俾人污煙漳氣嘅感覺...夏天行果條死人鴻圖道熱到hi hi又多廢氣...好在只係返咗三個月

旺角呢？雅蘭中心巴士站，廣華醫院小巴站，中旅社一帶以前勁撚多旅遊巴，啲廢氣勁撚到，我有時經過都盡量忍住呼吸

好多人企喺度等車，我好服佢哋，完全冇人有意識自己身處危險之中

印仔

成日諗住d 煙佬同事幾時生肺癌 點知佢地同我講食左十幾年 生尻尻一樣

觀塘

肺癌師

可以改名
慘過番觀塘

好彩我唔是鴻圖道個邊

觀塘真係全港最垃圾區

仲有一大堆高樓trap住pm2.5
遲下仲多埋裕民坊仲唔死

人肉空氣filter

基因突變都會肺癌

月華街真係好舒服，又靜
仲有凱晴bb

宜家觀塘嘅人同車嘅密度都好似高過旺角，最起碼彌敦道唔會全日塞車，唔似開源道同觀塘道

條死人斜路
去街市買送行到變傻仔

其實香港好多地方都係死局注定空氣極差，只要有一條馬路係有好多巴士同貨車經過，而路兩邊都係滿晒大廈，咁就此地不宜久留

戴口罩咪得

之前排sogo對出巴士都食好多廢氣

但都係觀塘

觀塘工俾狗返

塞車嘅廢氣量係最高，引擎處於最低效率嘅燃燒狀態

豬嘴先得

學日之呼吸法

係，已經密過旺角

觀塘可能係全世界人口密度最高既地方

遲下凱匯入伙後不得了

而家唔係有電梯塔咩

十幾年定幾十年呀

電梯係去地鐵個邊
要去街市平民食肆個邊都係要行斜路

TVB歌 拉

雖然我覺得好流,但觀塘事實係垃圾地方

真 , 以前冇口罩嘅日子每日都有好多鼻屎

依家仲不停整d室內巴士站牆身d污漬嚇死人

開源道=人間煉獄

唔奇
近工業區一向有嚟個問題

唔鍾意quit 咗觀塘去囉

但都係觀塘你大獲了

佢地排廢氣量仲勁，形成咗層保護鏌
次次行親嗰個位，以為自己食緊煙咁
行緊條高密度濃煙通道

另外條路會咁塞，因為佢地塞咗一半

好恐怖，之前間公司喺觀塘，咁啱又有同事生肺癌
好彩做左一年quit左

我愛觀塘

觀月樺峰同grand central 奶晒嘢 勁近工業區 一條馬路之隔

過濾空氣要N95口罩

你食住訓痾都係觀塘，你有得唔愛咩

會唔會係tg

觀塘周圍都二手煙

睇空氣污染指數就知幾差

最憎就係偉業街

而加香港成日洗街消毒

啲二噁𠸄起哂出黎

原來鴻圖道兩邊啲工廈高成咁，trap實啲貨車廢氣喺條街冇得走，風又入唔到去吹散

北京霧霾成咁 d 人都未死哂
觀塘連尾燈都見唔到

不過有啲廢老成日燒衣紙其實都好差個喎，疫情之前係唔戴口罩燒架

好似有人話過以前觀塘返工 沖涼了鼻係會黑

有錢就買部空氣清新機

建議巴打 download 一個叫 praise hk 嘅 app
個app科大研發
可以模擬到路邊情況嘅空氣污染同 show 到成個香港AQHI 分佈

利申:打手

多項本地研究都顯示，因呼吸系統及心血管疾病入院及過早死亡的人數與嚴重空氣污染之間有著重要的關連。

戶外空氣污染物會增加患癌的風險。在2012年6月，世衞轄下的國際癌症研究機構把柴油引擎產生的廢氣從「可能致癌」（第2A類）重新列為「人類致癌物」（第1類）。基於最新科學證據，國際癌症研究機構在2013年10月進一步把戶外空氣污染列為人類致癌物（第1類）。

Source:

開源道有幾檔報紙檔

呢方面佢地最有權威喎

有冇問過佢地

正想講

車多自然廢氣多,仲要觀塘日日都塞車,個肺點會冇事

d 三文魚...
報紙檔

觀塘市區去海濱長廊首先要經過工業區

觀廣d地鋪都中晒啦

戴豬嘴咪冇事囉

你係死an狗

可能係因為肺癌死之前已經因為其他原因死左

唔通啲空氣喺個區困住咗咩

觀塘空氣污染指數長期偏高,所以你話呢

on9

北角都係

觀塘有幾棟樓係觀塘道隔離
裕民中心 馬蹄徑果啲
利申：就住係呢個area

樓主令我諗起以前係觀塘返Office工，
返半日搵紙巾抹下自己塊臉，會見到紙巾係黑色，自己果陣都打左個突。
而家轉左地區返工，搵紙巾抹臉抹完係臉油色黃黃地色，而唔係黑色。

10年都唔死得

日日喺創紀之城等巴士，有肺癌真係唔奇

成條觀塘道既車流量

觀塘真係唔掂，咁多個地區最憎就係返觀塘。
最鍾意係荃灣，上環同金鐘。

條觀塘道一日塞到黑等車啲人好危
加埋黑狗上年亂放TG加速咗都唔奇

真心想知而家日日戴口罩可以擋到幾多？

我去親觀塘都驚
人多到CLS
食晒車啲廢氣
仲有工廠啲廢氣
次次喺觀塘等巴士見到啲舊樓都覺得恐怖

雖然成日怨返金鐘幾冇嘢食。
一諗到觀塘呢啲閪地方，我就覺得自己好幸福

要講明防pm2.5同時唔漏氣先有用

觀塘師

拉

你真係有

帶普通口罩都應該可以擋到啲？
起碼好過唔帶掛

早10幾20年啲巴士冇冷氣要開窗
聽過巴士佬講個鼻入邊生野

其實香港係咪應該要係市中心果幾區 整棟大廈咁大既空氣過濾機

其他地方都唔好得去邊
空氣只會越黎越差

笑撚死 個醫生傻架

幾個地盤都算撚數啦
仲要勁柒多煙剷
每日返工放工就好似玩緊青蛙過馬路咁
話就話渣車可以解決，但香港地養架車都貴到hihi
搵緊工轉

未必 如果你戴咗口罩 變相呼吸難咗
身體會大力吸氣
結果啲污染物會因為你大力吸氣入肺入得更深

有冇啲關於觀塘空氣質素嘅研究

鬼殺隊嚟到觀塘一定全滅

全呼吸！

xx：恐懼撚

支那都日日送大禮

垃圾天文台改咩空氣健康指數

健條撚咩 全部都係空氣污染

聽903艾粒阿奴都講過
話細個住觀塘啲鼻屎都好深色
之後搬咗第二區先發現原來係唔正常

住觀塘d人死哂未

佢仲要住觀塘

去親觀塘區都周身唔自在
原來係咁

官方冚咗數字咋

覺得自己帶口罩或多或少擋到啲污染物
依個咪自己比自己既心理作用
除非口罩有寫明可擋PM2.5

老屎忽：「我觀塘做嘢做咗幾十年 仲要食煙 都只係肺癌第一期 你哋班後生仔真係冇用」

嗰啲廢老個肺俾人頂得多
所以百毒不侵

係環保處負責架

肺癌喎

肺癌最直接一定係空氣啦

生cancer又唔係即刻死
要生cancer首先你要長期接觸致癌物
然後你的細胞出現唔正常既突變
然後先會生cancer,
由一期慢慢到二,三四期
而空氣污染係會導致cancer的原因之一

所以住觀塘啲人點會死L哂

咁姐係觀塘好多人都有ca

意思係同其他區相比,住觀塘區既人係較有高風險機會生cancer

有無諗過帶個bp

防毒面具有用d

仆街我都食左十幾年煙，戒左一年，依家背脊久唔久都痛，好撚驚

pm2.5、NO、SO2、苯、甲醛去到氡氣……，樣樣都會

灣仔都係

點止觀塘， 成個香港都係啦
上年係咁講催淚彈成份好毒
係100年都清唔到
今年無晒人講當無件事
祝你地好運了
利申：唔係香港

bp wo 氧氣筒 救火個d

觀塘道一帶空氣真係差咗幾十年

空氣污染增加咗患癌風險絕對唔出奇

可惜無科學化研究，去肯定係觀塘返工會否增加患癌風險

炒股會有腦癌
所以唔好炒股

真
我個行入職 要識全集中既呼吸，但好多人都早死

美孚空氣污染來源，主要係葵涌道汽車

貨櫃船離民居好遠

建議你做一做檢查,同埋你自己食咗咁耐煙,宜家又有咩好驚,食煙會導致肺癌/影響身體又唔係第一日知

鴻圖道空氣不嬲都好毒，特別染布廠嗰頭

我就係住係月華街

肺柱 肺之呼吸 :
第一式 : 肺癌第一期
第二式 : 肺癌第二期
第三式 : 肺癌第三期
第四式 : 肺癌第四期

而家帶哂口罩唔驚啦

之前都返過
本身返旺角空氣都唔係好
但一到觀塘都感受到個差別

觀塘道設計有問題，兩邊屏風樓劏晒D廢氣
而且多巴士站停車會排出更多廢氣

觀塘道計
海濱比屏風樓劏晒隔左3條街

一早就做咗research
驚聲嘈真係狗也不屌
唔明啲人狗衝去做咩 博肺癌？

咁仲衰
RIP

觀塘空氣真係奇差

以前返過葵涌以為已經差，但觀塘真係兩個世界黎
近海旁行下以為空氣會好返d，點知都係長期睇野落左filter咁

慘得過條街空氣差，但返到公司條撚屌腦細係到食煙成公司冷氣污染晒，我而家返到公司反而要長戴P95

正呀，入左月華街完全唔覺得身處於觀塘

乜唔係應該討論下, 到底觀塘既貨車係用緊乜野油,
產生出黎既gas有幾毒咩? 乜連登仔變左街市阿嬸?

毒之呼吸

唔係100年清唔到 係tg殘留物質會留好耐

我要返工班港豬咪日日幫手用人體吸緊幫手清

甲醛唔係血癌咩

自己睇下

你有幾耐無離開過觀塘？

吸咗咪生癌囉

武肺開始
無得去旅行就無離開過

啲人話連燈乜人都有，開頭我都唔信

而家我信了

連文盲都有

Sorry最尾幾行字無睇到

咁住觀塘全部cancer 啦

所以話 喺樓下做保安最好

哩啲真係睇基因

其實生癌只係唔好彩
基因問題

睇條街市容好似係廣播道咁
當然未去到畢架山呢類

隧道收費果班

都唔明咩邏輯
觀塘市中心個交通負荷根本就唔適合起高
而家起到咁樣
觀塘道又冇擴闊
繞道又俾內街d貨車貨倉塞死
城規班委員根本就係地產霸權既得利益者

係, 荔枝角公園個位起得幾好
同埋美孚新邨唔會起到冇晒光
6, 70年代屋苑個設計真係以人為本

香港舊區重建就係咁垃圾
政府收返好，私人都嘅都好
總之值錢地皮原址一定用嚟重建商廈/豪宅，仲係有咁高得咁高嗰種
二十年前觀塘道係得咁闊，二十年後又係得咁闊
內街人流車流乘n倍
癱瘓九龍東二十一世紀最偉大工程

成撚日塞車想唔毒都難

用 模擬出黎？

唔係
有興趣想知點模擬可以睇下依篇論文
PRAISE-HK: A personalized real-time air quality informatics system for citizen participation in exposure and health risk management

人係英國空氣真清新，鼻屎長期都係白雪雪

觀塘呢個垃圾地方，空氣又差過人，熱又熱過人，夏天行觀塘係挑戰人類極限

畢左業
Request full text黎睇下先

又吹
同住頂樓會生cancer一樣

改個名做其他區又可以出過
全港啲空氣都好撚差

荃灣
深水埗
葵涌
將軍澳
屯門